頂！今日聽聽下歌眼濕濕

Maniac - 浪客行

先知說預測到這一幕
天知道水手會擱淺
可惜太晚
海中看浪與濤 猶如吵架伴侶

海中央盼望
有日我或會犧牲 或游到彼岸

孤島裏偷生太荒謬
怎麼有水手會怕水
知曉太晚
苦海裏蕩破船 逃不過預言

就算世界已沉沒
就在海底裏共舞

We float above the clouds or
fall into the ocean into the ocean
We are on a sinking boat
on a sinking boat
on a sinking boat

有否回想過
你我怎當上浪客
妄想一起出發 直到水花
Tear us all apart

We float above the clouds or
fall into the ocean into the ocean
We are on a sinking boat
We are on a sinking boat

水手與浪花結伴同行
互相依偎
她反目卻像個毒舌情人
奪命只需一個吻

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

首歌其實都聽過幾次﹐不過今朝認真去聽歌詞﹐聯想到今時今日嘅香港, 不禁覺得好無助。

以下係我嘅個人體會

先知說預測到這一幕
天知道水手會擱淺
可惜太晚
海中看浪與濤 猶如吵架伴侶
海中央盼望
有日我或會犧牲 或游到彼岸

其實我哋每一個人都係歌詞中嘅主角 — 水手。我哋都預測到回歸五十年後香港會係咩一個境況﹐我哋知道遲早會擱淺。不過我哋一開始已經一齊喺隻船上面﹐呢隻船代表嘅正正係香港呢個地方。面對住一片波濤洶湧嘅大海，隨時吞噬我哋，而呢個大海係咩，相信都唔需要再多解釋。我哋盼望﹐但出路只有兩條，一係留喺度等沉沒﹐一係就遊去彼岸，移民到第二度另覓新生活。

。。。

孤島裏偷生太荒謬
怎麼有水手會怕水
知曉太晚
苦海裏蕩破船 逃不過預言

就算世界已沉沒
就在海底裏共舞

去到彼岸嘅孤島偷生其實真係好荒謬﹐怎會有人喜歡流離浪蕩。正如水手怎會怕水？呢個係好荒謬同諷刺嘅事。一走了知當然係一條出路。但留喺度始終都要面對現實﹐但係到我哋意識到眼前險境嘅時候已經太遲﹐因為我哋已經被預言講中咗﹐慢慢沉沒。

有人同你講： ＂我哋唔係喺浮雲上飄流咋， 我哋去緊天堂＂﹐我哋起高鐵﹐起港豬澳﹐大把商機﹐大把出路。但事實上我哋隻船一直在沉沒﹐再沉沒。就算係咁，我哋一樣馬照跑，舞照跳，喺海底繼續共舞。係呀﹐元天屯區恭賀東涌區。總之﹐有人同我一齊死我就最開心。
。。。

有否回想過
你我怎當上浪客
妄想一起出發 直到水花
Tear us all apart

經過一輪波折﹐我哋已經無咗當初出發時嘅熱衷﹐已經無咗火花﹐大都殘晒。而呢個大海並唔會傻到一個巨浪將你浸沒﹐而係用水花慢慢滲透我哋隻船﹐直到將我哋跌落大海，各自分離。呢段好明顯﹐唔使再解釋。

。。。
水手與浪花結伴同行
互相依偎
她反目卻像個毒舌情人
奪命只需一個吻

仲有好多人諗住乘風破浪到達陸地﹐今日你可能覺得你要靠個大海先可以繼續喺海上航行。但要記住﹐大海無情﹐並不值得信靠﹐佢好快會反轉似個毒舌情人﹐隨時將你致命。
。。。

個主音不停叫﹐不停吶喊﹐但始終我哋都未有動容。社會始終聽唔到佢到底喺度叫緊乜。
或者好多人會覺得好嘈好煩﹐日日都聽嘅話更加係疲勞轟炸﹐但係除咗嘈﹐我哋根本就無去理解過佢到底喺度嘈乜。我哋亦會因為社會太多反對聲音而覺得煩﹐繼而變得冷漠。

我哋係首歌嘅聽眾，同時亦係首歌嘅主角﹐亦係個主音歌手。我哋將歌詞內容吶喊出來﹐但根無人動衷。我哋有聽眾面嘅冷漠﹑主音歌手嘅吶喊﹑歌詞主角嘅無力。對眼前，你同我都知發生咩事。但都繼續返工﹐繼續等隻船下沉。因為至少仲有其他浪客陪你一齊死。

我哋到底會唔會做返水手掌舵﹐定係等待預言應驗呢?

too long, 多謝read到呢度。